\documentclass[UTF8,a4paper,10pt]{ctexart}
    \usepackage[left=2.50cm, right=2.50cm, top=2.50cm, bottom=2.50cm]{geometry}
    
    % -- text font --
    % compile using Xelatex
    
    %\setmainfont{Microsoft YaHei}  % 微软雅黑
    %\setmainfont{YouYuan}  % 幼圆
    %\setmainfont{NSimSun}  % 新宋体
    %\setmainfont{KaiTi}    % 楷体
    %\setmainfont{SimSun}   % 宋体
    %\setmainfont{SimHei}   % 黑体
    
    \usepackage{times}
    %\usepackage{mathpazo}
    %\usepackage{fourier}
    %\usepackage{charter}
    %\usepackage{helvet}
    
    \usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb} % math equations, symbols
    \usepackage[english]{babel}
    \usepackage{color}      % color content
    \usepackage{graphicx}   % import figures
    \usepackage{url}        % hyperlinks
    \usepackage{bm}         % bold type for equations
    \usepackage{multirow}
    \usepackage{booktabs}
    \usepackage{epstopdf}
    \usepackage{epsfig}
    
    \usepackage{listings}  % 这一段都是拿来写代码的
    \usepackage{xcolor}
    \lstset{
        numbers=left,
        numberstyle= \tiny,
        keywordstyle= \color{ blue!70},
        commentstyle= \color{red!50!green!50!blue!50},
        frame=shadowbox, % 阴影效果
        rulesepcolor= \color{ red!20!green!20!blue!20} ,
        xleftmargin=2em,xrightmargin=2em, aboveskip=1em,
        framexleftmargin=2em
    }
    
    
    \usepackage{hyperref}
    \makeatletter
    \def\UrlAlphabet{%
          \do\a\do\b\do\c\do\d\do\e\do\f\do\g\do\h\do\i\do\j%
          \do\k\do\l\do\m\do\n\do\o\do\p\do\q\do\r\do\s\do\t%
          \do\u\do\v\do\w\do\x\do\y\do\z\do\A\do\B\do\C\do\D%
          \do\E\do\F\do\G\do\H\do\I\do\J\do\K\do\L\do\M\do\N%
          \do\O\do\P\do\Q\do\R\do\S\do\T\do\U\do\V\do\W\do\X%
          \do\Y\do\Z}
    \def\UrlDigits{\do\1\do\2\do\3\do\4\do\5\do\6\do\7\do\8\do\9\do\0}
    \g@addto@macro{\UrlBreaks}{\UrlOrds}
    \g@addto@macro{\UrlBreaks}{\UrlAlphabet}
    \g@addto@macro{\UrlBreaks}{\UrlDigits}
    \makeatother            % 让网址可以自动换行
    
    \usepackage{fancyhdr}   % 设置页眉、页脚
    %\pagestyle{fancy}
    \lhead{}
    \chead{}
    \lfoot{}
    \cfoot{}
    \rfoot{}
    
    \usepackage{bookmark}
    \usepackage{hyperref}   % bookmarks
    \hypersetup{ bookmarks, unicode,hidelinks} % unicode,不加hidelink目录会变成红色的
    \usepackage{cite}   %引用
    
    
    \title{Homework 1 for Introduction of Fusion Energy}
    \author{魏文崟 2016011698}
    \date{\today}
    
    \begin{document}
        \maketitle
        \thispagestyle{fancy}

    \setlength{\oddsidemargin}{ 1cm}  % 3.17cm - 1 inch
    \setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
    \setlength{\textwidth}{13.50cm}
    \vspace{-.8cm}
    \begin{center}
    %\parbox{\textwidth}{
    %{\heiti Abstract}\quad Notes for everything important.
    %}
	\end{center}





    \setlength{\oddsidemargin}{-.5cm}  % 3.17cm - 1 inch
    \setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
    \setlength{\textwidth}{17.00cm}

%\tableofcontents   目录

\section{通过调研最新公布的能源生产和消费数据进行如下作业：}

\subsection{通过比较讨论近两年中国与印度在能源蕴藏量、储采比、消费结构（三大主力能源分别在能源总消费中的比例、进口依存度）上的特点和发展趋势\cite{BP}}


从以下数据中可以看出中印两国体量差异之巨大,但中国的能源窘况日益突出,中国的储采比之低使得中国面临着即使是在全世界也是非常突出的能源紧迫问题,中国需要更多地调整能源结构,优化产能,使得能源发展走向可持续的道路.

\begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{石油}
\begin{tabular}{llllll}
    \toprule
类别 & \multicolumn{2}{c}{探明储量} & \multicolumn{1}{c}{储采比} & \multicolumn{2}{c}{消费量\footnotemark[1]} \\
年份 & 2014年底      & 2015年底     & 2015年底                  & 2014       & 2015       \\
\midrule
中国 & 25亿         & 25亿吨       & 11.7                    & 5.268亿吨    & 5.597亿吨    \\
印度 & 8亿吨         & 8亿吨        & 18.0                    & 1.808亿吨    & 1.955亿吨   \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
\footnotetext[1]{陆地燃油需求加上国际航油、船用油和炼厂自用燃料及损耗， 也包括生物汽油、 生物柴油和煤制或天然气制油。}

\begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{天然气}
\begin{tabular}{llllll}
\toprule
类别 & \multicolumn{2}{c}{探明储量} & \multicolumn{1}{c}{储采比} & \multicolumn{2}{c}{消费量\footnotemark[2]} \\

年份 & 2014年底      & 2015年底     & 2015年底                  & 2014       & 2015       \\
\midrule
中国 & 3.7万亿立方米    & 3.8万亿立方米   & 27.8                    & 1884亿立方米   & 1973亿立方米   \\
印度 & 1.4万亿立方米    & 1.5万亿立方米   & 50.9                    & 504亿立方米    & 506亿立方米   \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\footnotetext[2]{不包括转化成油的天然气，但是包括煤制气和气制油过程中所损耗的天然气。 }


\begin{table}[!htbp]
    \centering
    \caption{煤}
    \begin{tabular}{lllll}
    \toprule
    类别 & \multicolumn{1}{c}{探明储量} & \multicolumn{1}{c}{储采比} & \multicolumn{2}{c}{消费量\footnotemark[3]}     \\
    
    年份 & 2015年底                   & 2015年底                  & 2014         & 2015         \\
    \midrule
    中国 & 114500百万吨                & 31                      & 1949.3百万吨油当量 & 1920.4百万吨油当量 \\
    印度 & 60600百万吨                 & 89                      & 388.7百万吨油当量  & 407.2百万吨油当量 \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \end{table}
\footnotetext[3]{仅指商用固态燃料，即：烟煤和无烟煤（硬煤）、褐煤与次烟煤，包括用于煤制油和煤制气的煤炭。}

对中印两国的各能源消费比例进行调查,则得到如下数据:
\begin{table}[!htbp]
    \centering
    \caption{能源消耗占比}
    \begin{tabular}{lllll}
    \toprule
    百万吨油当量 & 石油     & 天然气   & 煤炭     & 总能源消费量 \\
    \midrule
    中国     & 559.7  & 177.6 & 1920.4 & 3014.0 \\
    比例     & 18.6\% & 5.9\% & 63.1\% & 100\%  \\
    印度     & 195.5  & 45.5  & 407.2  & 700.5  \\
    比例     & 30.0\% & 6.5\% & 58.1\% & 100\%  \\
    \bottomrule
    \end{tabular}
    \end{table}

    从表中可以看出,中印两国均将煤炭作为国家重度依赖的供能能源类型,对亚太区域总体能源结构偏煤产生了深远的影响.而让人值得庆幸的是,尽管中国能源消费量仍然随经济高速增长而增大,但得益于中国政府强有力的能源政策,中国 2015 年二氧化碳排量量降低了 $0.1\%$,实现了1998年以来的负增长.

    同时尽管中国的能源结构仍然以煤为主,其他能源产业却也异军突起,煤炭 2015 年占比 $64\%$,是历史最低值.非化石能源中,太阳能($+65.7\%$),核能($+28.9\%$)和风能($+15.8\%$)等都有着显著的增长.
\subsection{什么叫非常规油气资源？它有哪些种类？它们对能源结构变动有何影响？}

非常规油气资源区别于常规油气资源，是指在成藏机理、赋存状态、分布规律或勘探开发技术等方面
有别于常规油气资源的烃类资源\cite{QlGuo}，分为非常规石油资源和非常规天然气资源．
 
\begin{enumerate}
    \item 非常规石油资源包括：油页岩、油砂、重油、天然沥青；
    \item 非常规天然气资源包括：煤层气、致密砂岩气、天然气水合物、浅层生物气、无机成因气、水溶气等同．\cite{ZxLuo}
\end{enumerate}

目前全球实现商业开发利用的非常规油气类型主
要包括重油、油砂、致密油、油页岩、页岩气、煤层
气和致密气 7 种。近年来非常规油气产量持续增长，
2015 年全球非常规油年产量达$3.7\times 10^8 t$，占全球石油
年产量的$9\%$；非常规气年产量为$9 273\times 10^8 m3$，占全球天然气年产量的$27\%$。2015年，美国致密油年产
量达$2.59\times 10^8t$，占美国石油年产量的$45\%$；非常规气年产量为$4 500\times 10^8 m^3$，占美国天然气年产量的$50\%$\cite{EIA}。
非常规油气资源已对全球油气供需结构产生重大影
响\cite{EIA}，正在逐步成为常规油气资源的重要接替\cite{CnZou}.


 
\section{通过调研，分析不同能源种类的碳排放系数，并尝试从其碳排放的来源分析如何降低各种能源的碳排放。}

碳排放系数是每单位经济产出所排出的二氧化碳数量，后者通常以吨计，而以国内货币计量的国内生产总值（GDP）的则代表经济产出，但也可以其他单位计量。其他温室气体亦以对全球变暖的影响程度，折算成二氧化碳后加入计量。

\begin{figure}[!htbp]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Table.png}
		\caption{各种能源碳排放系数\cite{Carbon}}
	\end{center}
	\vspace{-0.5em}
\end{figure}

以中国的支柱能源煤炭为例,煤炭的发电环节集中了煤电二氧化碳当量的一大部分,首先需要从发电环节下刀.\cite{DjXia}以化石能源为代表的传统能源在排放二氧化碳上有着巨大的贡献,而新能源中的大部分种类则将排放主要集中在了生产过程中.目前还未搜集到全生态过程中以太阳能为代表的新能源能耗,需要学者做更细致的统计调查.



\begin{figure}[!htbp]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Coal.png}
		\caption{煤电能源链的温室气体排放系数\cite{DjXia}}
	\end{center}
	\vspace{-0.5em}
\end{figure}

\clearpage
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{acl}




\end{document}

\iffalse
\begin{figure}[!htbp]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.32\linewidth]{cusp.jpg}
		\caption{An image of Lena.}
		\label{Itisjustalabel}
	\end{center}
	\vspace{-0.5em}
\end{figure}
\fi